烏魯木齊實名搭地鐵 民眾：在新疆一切安全至上

【明報專訊】港人旅遊熱點新疆烏魯木齊市，今年6月將開通首條地鐵線，日前新疆通過《烏魯木齊市軌道交通管理條例》，指乘客乘坐烏魯木齊地鐵需使用身分證購票，未持有效車票或冒用他人證件者將受處罰。烏市民眾對此舉見怪不怪，稱在新疆一切都要以安全為主。

6月開通 須用身分證購票

烏市人大常委會8日審議通過了《烏魯木齊市軌道交通管理條例》。新疆網報道，該「條例」草案3月6日在報紙上刊發，廣徵社會各界意見，之後又作出多次論證修改。在運營管理與服務方面，地鐵將推行實名制乘車，乘客應當持有效車票乘車；無票或以無效車票乘車者，可以按出閘站所在路線單程最高票價補收車資，持單程票的乘客在出站時不交還車票強行出閘機的，按無票乘車處理；對冒用他人證件乘車者，可視情况加收50元以上200元人民幣以下票款。「條例」提請自治區人大常委會審查批准後正式實施。

搭巴士前 儀器掃身安檢

地鐵採取實名制購票方式，被指有可能會造成車站排長龍，影響疏導人流，特別是上下班高峰時間。不過，據居住在烏市的人士對本報表示，在新疆最重要的就是安全，「別說地鐵，就是乘搭巴士，也要接受電子儀器掃身檢查」。在新疆，不論是巴士中途站還是總站，都有安保人員駐守，民眾上車都要排隊接受電子儀器掃身，「人們不會因此覺得影響巴士營運效率，主要是安全為上。」

烏魯木齊市地鐵1號線於2013年開建，其中將在6月試行營運的北段八樓至國際機場段，全長僅16.5公里，設12座車站。目前北段線路已經啟動為期3個月的試行工作，而本月底前，地鐵北段還要完成122部車站內扶手電梯的安裝工作，至6月25日前將完成八樓站至國際機場站全部試驗。地鐵1號線南起三屯碑站，北至國際機場站，全長約27.6公里，全線共設置21座車站。除地鐵1號線外，2、3、4號線也在建設中，預計到2020年前後完工。

就黎呼吸都要實名登記

維吾爾族未死哂咩？ 應該差不多了

換成本港嘅話…

其實香港差唔多

係深圳坐地鐵要行李檢查已經夠麻煩, 諗起新彊度仲麻煩10倍

可能去晒塔吉克丶哈薩克

維族人 既數量其實一直增加緊

因為維族人信伊斯蘭教
伊斯蘭人 繁殖速度一向勁快, 點會咁容易滅族

新疆是中共唯一一個統戰唔到既地方, 其他藏族, 蒙族, 滿族差唔多收皮
因為維族人有伊斯蘭文化打底, 無咁容易統戰到
美國 都統戰唔到伊斯蘭人, 更何況中共

所以中共家陣一直用高壓方式統治新疆